發窮惡收陀地，籲蘋果與中國分享發展紅利 陸媒：否則恐引發民族主義情緒

陸媒評論稱，蘋果公司會計年度第 3 季財報顯示，大中華地區，是其表現最好的市場，
若蘋果想繼續賺中國市場的錢，應與中國民眾分享其發展紅利，否則在美中貿易戰升級的
情況下，恐「引發民族主義情緒」。

由蘋果公司會計年度第 3 季財報可得知，大中華地區營收成長 19%，已連續 4 季超過
2 位數，是蘋果表現最好的市場；上週，蘋果市值突破 1 兆美元，成為全美首家市值破
兆的上市公司。

CNBC 引述《人民日報》評論內容指出，美中貿易戰不斷升級，但蘋果在中國市場的銷售
表現依舊優異，是帶動股價攀高的重要因素；然而，，美國總統川普採取貿易保護主義，對
中國企業造成嚴重打擊，如此一來，蘋果在中國市場的成功，極可能引發民族主義情緒。

該評論呼籲，中國是蘋果最重要的海外市場，若蘋果想繼續賺中國市場的錢，應與中國民
眾分享其發展紅利，否則恐使蘋果暴露在憤怒與民族主義情緒之下。

評論提到，中國也是蘋果最重要的生產、加工基地，許多中國公司被納入蘋果供應鏈，這
些廉價勞動力，讓蘋果持續從中受益。

評論認為，蘋果為中國帶來許多就業機會，但在此同時，蘋果也享受著中國市場創造的絕
大部分利潤。

評論強調，美中貿易戰持續延燒，可能使蘋果這類美國公司，成為北京當局與美方「討價
還價的籌碼」。

奶強国鞋, 就預左比人屈錢

賺左既錢, 匯唔出, 繼續係強国焗賭啦
蘋果奶強国奶得咁開心, 係時候為国家出力啦

支那個個都支持美帝消滅中共 民族主義係都燒落自己度先啦

強国人淨識屈錢, 中移動, 4大銀行, 內房, 三桶, qq 阿里個個年年賺大錢, 又唔見話分享發展紅利, 唔係就引發仇富情緒?

最好搶拼命搶蘋果錢, 搶到蘋果走佬

唔撚知乜邏輯

人地商業賺錢, 點解要分比佢,

癲癲地

Iphone大減價先係同民眾分享財富
俾稅政府之類係同共狗分錢

google已經滲入中國政府

大陸生產返大陸版iPhone供應返比大陸

國際版生產線轉去東南亞地區生產得唔得？

收陀地嘅邏輯

唔好買囉 不過添曲奶開共

分享左啦
唔係我同你有機會分到

抵撚死

禁售啦

根本無諗過匯出

帳面數賺左，股價升就得啦

大種乞丐

一早就應該走啦

其實傳左好多年, 年年都講到好似層層, 一直只聞樓梯響, D Source就永遠消息人士

而家呢個時勢, 似乎太多不穩定因素, 未必會啦

侵侵年頭減稅等蘋果外海搵左十幾年既錢可以回美國

就算今次跟足支那玩法，再過幾年又
踢走你
一係迫你讓個品牌等班支那喱係支那慢慢玩

如果係遊戲公司？逼你劣價賣出去

唔幫？搵土炮破解你隻game連引擎 寫返隻差唔多既 頂死你亞洲市場

完美世界就係例子

因為這是中國，你賺中國人錢